騰訊獨家播放！鄭少秋內地新劇《將夜》10月31日首播

有經驗的香港股民對「丁蟹效應」應該不感陌生。環球股市最近腥風血雨之際，鄭少秋接拍的內地古裝劇《將夜》將於10月31日首播，由騰訊（700）旗下的騰訊視頻獨家播放。《將夜》一劇改編自貓膩的同名網絡小說，主要講述一個草根小子如何慢慢崛起的故事，鄭少秋將會在劇中飾演「夫子」一角。從電影海報看，年過七十的「秋官」帥氣不減，甚是英俊。

然而，鄭少秋有電視劇上畫，對股民來說卻未必是好消息。香港股市素有「丁蟹效應」或「秋官效應」之說，在1992年香港無綫電視劇集《大時代》中飾演反派股市狂人丁蟹開始，往後幾乎播出由鄭少秋主演的電視節目，香港恒生指數都有不同程度的下跌。根據統計，有多次股市更是大幅度的急瀉，事件引起廣泛討論，從科學角度來說，這可能只是一連串的巧合；但仍有不少人認為「丁蟹效應」真有其事，多年來不少媒體亦為此作報導，甚至連里昂證券也於2004年3月曾為此發表研究報告，使這個現象受到國際投資者所認識。

1992年10月，香港無綫電視播放由鄭少秋主演的電視劇集《大時代》，故事講述由鄭少秋飾演的丁蟹經常在股票熊市中沽空恒生指數期貨而獲取暴利；恰巧當時香港股市暴跌，恒生指數一個月內暴跌20%，不少股民投資失利。而在接下來二十多年，幾乎每當鄭少秋主演的電視劇集播放時，香港股市也會有顯著下跌，於是開始有了「丁蟹效應」一詞，鄭少秋的主演的電視劇從此成為投資者的另類股市話題。有股民更認為，凡有鄭少秋的新節目播出，甚至有鄭少秋的舊節目重播，皆是股災先兆。

當鄭少秋被問到「丁蟹效應」時，他稱多年來都感到莫名其妙，雖然大家拿出數據，但他仍是半信半疑。雖然多年來，坊間均認為丁蟹效應始於《大時代》播映的1992年，但近年有人經研究後發現，丁蟹效應早於1973年就出現。當年鄭少秋主演無綫電視劇集《煙雨濛濛》，播映時適逢1973年香港股災；股災過後，股市累積跌幅達到91.54%，是港股歷史上跌幅最大的熊市。

會員夫子對選角有咩睇法

700 $240 玩完

星期三22000見

本書好睇
唔知會唔會拍到垃圾咁

富途六週年 壕撒股票雨

祝大家股票贏到開巷
買乜都賺

巨浪~

7QQ

cls

十月唔死，十一月都走唔甩

10月31日晚播出，即是美股9:30開市即啪啪啪

今次丁蟹效應係騰訊獨家

佢對一套二套電視劇唔係破左魔咒咩

700

秋官首試挑戰A股市場

重播都有效

deal or no deal 都有?